<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<root>

<scene>
    <didascalie>
        Vérone. Une place publique.
        Entrent Samson et Grégoire, armés d’épées et de boucliers.
    </didascalie>
    <personnage nom="SAMSON">
        <replique>
            Grégoire, sur ma parole, nous ne supporterons pas leurs brocards.
        </replique>
    </personnage>
    <personnage nom="GRÉGOIRE">
        <replique>
            Non, nous ne sommes pas gens à porter le brocart.
        </replique>
    </personnage>
     
     <personnage nom="SAMSON">
        <replique>
           Je veux dire que, s’ils nous mettent en colère, nous allongeons le couteau.
       </replique>
   </personnage>
   <personnage nom="GRÉGOIRE">
        <replique>
        Oui, mais prends garde qu’on ne t’allonge le cou tôt ou tard.
        </replique>
    </personnage>
     <personnage nom="SAMSON">
        <replique>
            Je frappe vite quand on m’émeut.
        </replique>
    </personnage>
     <personnage nom="GRÉGOIRE">
        <replique>
        Mais tu es lent à t’émouvoir.
        </replique>
    </personnage>
     
    <personnage nom="SAMSON">
        <replique>
           Un chien de la maison de Montague m’émeut.
        </replique>
    </personnage>
   
     <personnage nom="GRÉGOIRE">
        <replique>
         Qui est ému, remue ; qui est vaillant, tient ferme ; conséquemment, si tu es ému, tu lâches pied.
        </replique>
    </personnage>

    <personnage nom="SAMSON">
        <replique>
            Quand un chien de cette maison-là m’émeut, je tiens ferme. Je suis décidé à prendre le haut du pavé sur tous les Montagues, hommes ou femmes.
        </replique>
    </personnage>
     <personnage nom="GRÉGOIRE">
        <replique>
        Cela prouve que tu n’es qu’un faible drôle ; les faibles s’appuient toujours au mur.
        </replique>
    </personnage>
     <personnage nom="SAMSON">
        <replique>
            C’est vrai ; et voilà pourquoi les femmes étant les vases les plus faibles, sont toujours adossées au mur ; aussi, quand j’aurai affaire aux Montagues, je repousserai les hommes du mur et j’y adosserai les femmes.
        </replique>
    </personnage> 
   
     <personnage nom="GRÉGOIRE">
        <replique>
       La querelle ne regarde que nos maîtres et nous, leurs hommes.
        </replique>
    </personnage> 
 
     <personnage nom="SAMSON">
        <replique>
           N’importe ! je veux agir en tyran. Quand je me serai battu avec les hommes, je serai cruel avec les femmes. Il n’y aura plus de vierges !
        </replique>
    </personnage>

   <personnage nom="GRÉGOIRE">
        <replique>
         Tu feras donc sauter toutes leurs têtes ?
        </replique>
    </personnage> 

    <personnage nom="SAMSON">
        <replique>
           Ou tous leurs pucelages. Comprends la chose comme tu voudras.
        </replique>
    </personnage>

     <personnage nom="GRÉGOIRE">
        <replique>
        Celles-là comprendront la chose, qui la sentiront.
        </replique>
    </personnage>

     <personnage nom="SAMSON">
        <replique>
            Je la leur ferai sentir tant que je pourrai tenir ferme, et l’on sait que je suis un joli morceau de chair
        </replique>
    </personnage>
    
    <personnage nom="GRÉGOIRE">
        <replique>
        Mais tu es lent à t’émouvoir.
        </replique>
        <didascalie> 
            Ils dégainent
            Entrent Abraham et Balthazar
        </didascalie>
    </personnage> 

     <personnage nom="SAMSON">
        <replique>
            Voici mon épée nue ; cherche-leur querelle ; je serai derrière toi.
        </replique>
    </personnage> 
     
    <personnage nom="GRÉGOIRE">
        <replique>
        Oui, tu te tiendras derrière pour mieux déguerpir
        </replique>
    </personnage>

     <personnage nom="SAMSON">
        <replique>
           Ne crains rien de moi.
        </replique>
    </personnage> 
 
    <personnage nom="GRÉGOIRE">
        <replique>
         De toi ? Non, morbleu.
        </replique>
    </personnage> 
 
      <personnage nom="SAMSON">
        <replique>
           Mettons la loi de notre côté et laissons-les commencer
        </replique>
    </personnage>

    <personnage nom="GRÉGOIRE">
        <replique>
        Je vais froncer le sourcil en passant près d’eux, et qu’ils le prennent comme ils le voudront.
        </replique>
    </personnage> 
 
      <personnage nom="SAMSON">
        <replique>
           C’est-à-dire comme ils l’oseront. Je vais mordre mon pouce en les regardant, et ce sera une disgrâce pour eux, s’ils le supportent.
        </replique>
    </personnage>
   
</scene>
</root>